空手道代表隊李振豪(男)及曾綺婷(女)前往法國及奧地利訓練後確診武漢肺炎

體壇再有健兒確診感染新冠肺炎。本港空手道運動員李振豪由法國及奧地利訓練後返港，日前確診，與他一同前往當地集訓的廿七歲女隊友曾綺婷昨日亦初步確診，成為第二名染疫本港運動員。據悉，曾綺婷於上月十九日至上周六到法國及奧地利訓練，上周六從泰國轉機返回香港。

香港體育學院指，另有兩名同機的空手道運動員及一名教練已於日前由衞生署安排隔離，其中一人有發燒已進行檢測呈陰性，另一運動員無任何徵狀，仍在觀察中。該院指，原則上從海外回港的運動員一律都需要自我隔離十四日，而安全起見下周一都會為出席劍擊比賽的運動員及教練進行新冠肺炎病毒檢測，並會密切注意全體運動員及員工的健康狀況。

匈牙利防疫不力 港健兒炮轟

方凱申對本報指，香港重劍隊本月十至十五日分批回港，已全面停止訓練，「我暫時都不太擔心，只怕傳染到家人及朋友。」他指賽會零防疫措施，罔顧劍手安全，「匈牙利那邊一直沒有防疫措施，戴口罩走在街上亦被當地人指罵，直到十四日離開才見到有一個人戴口罩」，反映防疫意識薄弱。對於國際劍聯宣布停賽三十日，並向國際奧委會申請延長奧運計分周期，方凱申認為停賽影響頗大，會密切留意最新安排。

歐洲真係周街都係病毒

free hugs 支那

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

話時話依班友重咩撚要出政府公數去法國及奧地利
歐洲空手道好撚好打既咩
好大機講就集訓，出撚公數去歐遊都唔定

香港特區空手道代表隊

仲有幾個分站比賽係歐洲，所以順便去集訓

出國運動要停啦，奶咗嘢可能運動員生涯完結

【空手道風波】空手道總會遭暫停會籍 各方眾說紛紜

武備志

撰文：梁浩珩
2018-06-11 17:09
最後更新日期：2018-06-13 14:44
空手道風波擾攘多時，中國香港體育協會暨奧林匹克委員會（港協暨奧委會）終於在上星期五（6月8日）通過特別議案，無限期暫停中國香港空手道總會（空總）會籍，直至會員大會根據董事會建議另行決議。港協暨奧委會隨即成立臨時遴選委員會（臨選會）處理第十八屆亞運會空手道運動員之選拔事宜。

雖然事件似乎暫告一段落，不過事件輾轉以暫停空總會籍作結，引起與事各方熱烈討論，空總固然不服裁決，並指出將會上訴，但其他與事者又有何看法？目前港協暨奧委會又應能如何保障運動員，並進而改革空總呢？

空總：最大的輸家將會是運動員

港協暨奧委會通過暫停空總會籍的決議，即空總不再被承認為代表香港空手道運動的體育總會，同時亦失去會員權利，如選拔運動員參加大型運動會、參與港協暨奧委會的會議等，空總更面臨失去政府恆常資助。空總於港協暨奧委會決議後發出新聞稿，指出對於港協暨奧委會的決定「非常失望」，又謂：

空手道在香港的發展將面臨一大倒退，最大的輸家將會是運動員。
空總主席余鏡秋先生

空總重申有關改善計劃及政策文件曾經過會員大會大多數支持，亦獲得多達50多名精英運動員支持，指斥港協暨奧委會董事會「偏幫少於10個精英運動員的無理投訴」，又指出在決議中曾提出投暗票，使會員可投出「良心的一票」，但不獲港協暨奧委會接受。

空總指出下一步將會提出上訴，據理力爭，根據港協暨奧委會《章程細則》，空總可以決議日起二十一日內以書面形式提出上訴，而港協暨奧委會則會於六名會員事務上訴專責委員會成員中，挑選三名成員審議上訴提案，相信此舉是空總在短期內恢復會員資格的唯一機會。

政府：不介入事件

空總主席於上次新聞簡報會中曾指出會去信政府，「要求政府作為香港體育發展的督導者介入，處理我們這個個案」，儘管現時空總未有公布請求政府協助的結果，不過日前民政事務局局長劉江華的言論或許表現出政府的想法。

劉江華在6月9日出席活動後表示，尊重港協的暫停空總會籍的決定，當局不會干預和介入任何遴選工作，期望臨選會能盡快成立，相信專業人士足以承接運動員的培訓和選拔工作，期望香港空手運動員能出戰亞運會，政府亦會全力支持。

向來負責資助運動項目的康樂及文化事務署正處於民政事務局轄下，當劉江華局長發聲後，空總似乎不易找到合適的政府單位尋求協助。

空手道苦主大聯盟：支持事件

一直以來都對空總表示不滿的空手道苦主大聯盟在決議後表示認同港協暨奧委會的決定，並感謝港協暨奧委會關注事件並為亞運會設立臨遴會。空手道苦主大聯盟認為此次投票結果「毋疑為過去幾年被無理剝奪權益的運動員，還其過去與未來的公義。」空手道苦主大聯盟指空總新聞稿中欠缺悔意，預期空總在缺乏管制下，「會更加肆無忌憚為所欲為，做其所想的遴選，更無顧忌打壓想打壓的聲音」，所以空手道苦主大聯盟期望港協暨奧委會能繼續監察空手道運動的發展。

多名運動員早前召開記者會，質疑奧貿會放生空總。（資料圖片／梁煒陽攝）
多名運動員早前召開記者會，質疑奧貿會放生空總。（資料圖片／梁煒陽攝）

雙管齊下 從速改善空手道運動員狀況

空總遭暫停會籍後，無疑已經失去大部分權力，相信至少短期內會盡力謀求改變，以挽回港協暨奧委會以及大眾的信心。即使空手道苦主大聯盟擔心情況惡化似乎是過慮，但港協暨奧委會確實需要繼續關注香港空手道的情況，尤其在空總大權旁落的情況下，遴選及政府資助的處理方法未明瞭，實有賴港協暨奧委會肩負責任，以保障空手道運動員能在公平、公正的情況下受訓、比賽，繼而改善空總情況。

1. 港協暨奧委會需保證運動員可如常訓練、比賽

港協暨奧委會當務之急是確保空手道運動員的訓練和競賽環境。顯然港協暨奧委會已經作出安排，又成立了臨遴會專責處理亞運會事項，足以在短期內保障運動員，不過卻缺乏較長期的處理方案。

由於是次決議是無限期暫停空總會籍，所以短期內空手道運動員的資助、訓練、遴選、競賽等工作都需要由港協暨奧委會兼任，港協暨奧委會應當推出較具體的長期方案，確保在空總暫停會籍的情況下，運動員不會受到影響，否則一眾空手道運動員朝不保夕，難免會影響訓練和發揮。

2. 港協暨奧委會應提供具體指引予空總

然而，依賴港協暨奧委會負責空手道事務亦非長久之計，港協暨奧委會仍然需要考慮如何改善空總，或實行其他長期協助空手道運動員的方案。港協奧委會在通告指出「空總需於短期內，先行自我審視和修訂其會章以改善其企業管治問題，並於適當的期間內採取措施確保一套符合公平競賽為基本原則及合適的選拔機制予以執行。」然後空總才可以去信要求港協暨奧委會恢復其行使會員權利。

空總過去已經有一段寬限期作出改善，可惜所提交的改善方案未符合港協暨奧委會的要求而遭到駁回，不過正如武備志前文《【空手道風波】空總記招反控港協奧委會 究竟道理何在？》曾提到，現時港協暨奧委會未有具體指出空總改善不妥善之處，亦未能提供改善文件範例，若是港協暨奧委會繼續緣木求魚，期望空總能靠自我審視而修訂出合適會章，似乎不太可行。

如果港協暨奧委會期望能長遠解決空總問題，應更主動與空總溝通並提出更多具體建議，甚至提供一些改善方案條文範例，才能有效促進空總改革。

武備志一直都是以運動員為先，期望此次港協暨奧委會的決定能盡量避免影響空手道運動員，而空總長遠亦會得以改善，令一眾空手道運動員可以有更合適的訓練和比賽環境。

連登仔永遠都係用屌鳩人果面諗野先